---
aid: 9025
zid: 749524
title: "临高位面的骑兵要不要搞突击装备"
author: 某食肉动物2
date: 2018-04-25 16:22:58+07:00
lastmod: 2018-06-11 09:37:00+07:00
---

某食肉动物 2 于 2018-4-25 16:22:58 发表了：

譬如搞个 25 马力热球机的小型突击车

---

wangyongsk 于 2018-4-25 16:25:54 发表了：

越野性能。。。。。惨不忍睹吧

---

liutom2 于 2018-4-25 17:34:14 发表了：

这脑洞太大，你还是想一个马车手枪部队更好一些，马车上拉 8 个胸甲骑兵，每人配 4 支大口径左轮，基本上跟个机枪马车也差不多了。

---

某食肉动物 2 于 2018-4-25 17:50:40 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-25 17:34
>
> 这脑洞太大，你还是想一个马车手枪部队更好一些，马车上拉 8 个胸甲骑兵，每人配 4 支大口径左轮，基本上跟个机 ...

有意思啊

---

TSHT2012 于 2018-4-25 17:59:56 发表了：

对啊，搞机枪卡啊

骑马步兵骑马炮兵加机枪卡，齐全了，横扫天下毫无难度。

---

cc5233 于 2018-4-25 18:03:29 发表了：

半履带车的时代都没见的多牛 B 的越野性能。。你还指望热球机。。。。

老实用马包你满意

---

周围 于 2018-4-25 19:01:58 发表了：

搞个大篷车就行了吧

---

Scat 于 2018-4-25 22:30:21 发表了：

马车步兵类似于摩托化步兵，不能承担战术性的快速突击和追击任务，因为马车在越野路上的可靠性和能量消耗都是很悲剧的。实际上到 90 年代中蒙边境的很多巡逻任务都是靠骑马，并不是边防部队没汽车，而是跑一两趟就得报废或者大修。但是通过选择路线和急造军路可以承担战役级的兵力投送和战术级的快速构筑阵地防御任务。

马车步兵也要跟工兵混编，因为随时都需要工兵造路，甚至侦查通路也需要工兵的意见。

另外骑炮兵的机动性和轻马车差不多，炮兵也需要保护。所以最后就是轮式步工炮合成集群，和骑兵/龙骑兵集群合编成草原快速兵团。

---

某食肉动物 2 于 2018-4-26 10:14:10 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-25 22:30
>
> 马车步兵类似于摩托化步兵，不能承担战术性的快速突击和追击任务，因为马车在越野路上的可靠性和能量消耗都 ...

嗯，你这让我想到之前写五星 5 的时候的问题，问题不是能不能造，而是造出来的东西能不能用，耐不耐用的问题，或者说工程可靠性管理

---

青铜 于 2018-4-26 19:21:45 发表了：

_本帖最后由 青铜 于 2018-4-26 19:49 编辑_

我觉得精神可嘉！只是步子迈得稍微大一点，参考下现实就会发现我们耳熟能详的机械化部队并不是普及了很久的产物，根据大佬科普，二战以机械化和闪电战闻名的德国，在机动上实际上更依靠畜力多一点。

我个人认为考虑到十七世纪的对手水平，以可近战的龙骑兵为主力的骑兵部队应该已经足够殴打其他势力了。

---

某食肉动物 2 于 2018-4-26 19:43:59 发表了：

> 青铜 发表于 2018-4-26 19:21
>
> 我觉得精神可嘉！只是步子迈得稍微大一点，参考下现实就会发现我们耳熟能详的机械化部队并不是普及了很久的 ...

17 世纪，虽说之前写过一个纯铸铁，屌丝化的 V-12 水冷汽油机，但是这个怎么说呢==

---

青铜 于 2018-4-26 19:51:47 发表了：

钱和资源这种东西，永远有用不完的地方。一个临高那样的政权要建设起来，在交易、行政、基础建设、军事以及提高人民生活水平方面都要很大投入，所以最合理的做法就是——什么东西都刚刚够用就好。当然，我还是希望生活水平能大大提高。

---

cqduoluo 于 2018-4-26 19:55:00 发表了：

这种东西，某个元老自己造着玩可以，但是不要指望计委批准大量造。

何况在一个道路条件极为恶劣的地方，造这种玩意真的属于很不合理的脑洞。

---

節操喪失食人魚 于 2018-4-26 19:55:19 发表了：

你们这帮倒霉孩子在生产机动车以前，先把轮子解决好了行不行

---

某食肉动物 2 于 2018-4-27 16:26:15 发表了：

> 節操喪失食人魚 发表于 2018-4-26 19:55
>
> 你们这帮倒霉孩子在生产机动车以前，先把轮子解决好了行不行

哈哈哈哈，造轮子。

---

北风之翼 于 2018-6-5 08:44:43 发表了：

> 節操喪失食人魚 发表于 2018-4-26 19:55
>
> 你们这帮倒霉孩子在生产机动车以前，先把轮子解决好了行不行

还有轴承

---

liutom2 于 2018-6-5 09:44:49 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-25 22:30
>
> 马车步兵类似于摩托化步兵，不能承担战术性的快速突击和追击任务，因为马车在越野路上的可靠性和能量消耗都 ...

1 乘骡马化步兵由 4 马拉马车 1 辆，胸甲骑兵 8 人，轻步兵 12 人，军士 2 人组成

---

kid1417 于 2018-6-5 09:56:50 发表了：

_本帖最后由 kid1417 于 2018-6-5 14:04 编辑_

马车，局部安装铁质护板，挡一些流矢和弹丸，装备一挺哈乞开斯机枪

主副车手两人，主副机枪手两人，护卫兵两人

---

Scat 于 2018-6-5 13:28:19 发表了：

> liutom2 发表于 2018-6-5 09:44
>
> 1 乘骡马化步兵由 4 马拉马车 1 辆，胸甲骑兵 8 人，轻步兵 12 人，军士 2 人组成
>
> ...

甲用不着，反正是结阵防御，冲锋不指望，可以随车带个打字机莽一下就好

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-6-6 02:49:53 发表了：

不如帮为将来的伏波军骑兵部队想点近代骑兵的装备呢，或者优化一下白马队的装备

---

btiger333 于 2018-6-10 02:09:47 发表了：

行军的时候累赘，作战的时候不便配合，最重要的是编制上不好安排。

还是弄几辆能用的卡车，让部队少用点畜力。

---

深潜者 于 2018-6-10 06:18:05 发表了：

> cc5233 发表于 2018-4-25 18:03
>
> 半履带车的时代都没见的多牛 B 的越野性能。。你还指望热球机。。。。
>
> 老实用马包你满意 ...

当年的烧球拖拉机的越野性能貌似还凑合吧？

---

深潜者 于 2018-6-10 06:23:05 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-25 22:30
>
> 马车步兵类似于摩托化步兵，不能承担战术性的快速突击和追击任务，因为马车在越野路上的可靠性和能量消耗都 ...

马拖十二磅山地榴的这种二百公斤超轻炮车的话能指望较好的越野能力不？

---

左小乙 于 2018-6-10 21:25:52 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-10 06:23
>
> 马拖十二磅山地榴的这种二百公斤超轻炮车的话能指望较好的越野能力不？ ...

貌似骑兵炮都是些六磅、九磅的小炮~~~~~

---

深潜者 于 2018-6-10 21:28:25 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-6-10 21:30 编辑_

> 左小乙 发表于 2018-6-10 21:25
>
> 貌似骑兵炮都是些六磅、九磅的小炮~~~~~

六磅野战炮比十二磅山地榴还重一倍呢。

基本上说十二磅野战炮与二十四磅榴弹炮一样重，六磅野战炮与十二磅榴弹炮一样重，十二磅山地榴最轻

---

Scat 于 2018-6-10 23:33:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-10 06:23
>
> 马拖十二磅山地榴的这种二百公斤超轻炮车的话能指望较好的越野能力不？ ...

三个汉子就 200 公斤了，还不能太胖

---

Scat 于 2018-6-10 23:40:47 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-10 21:28
>
> 六磅野战炮比十二磅山地榴还重一倍呢。
>
> 基本上说十二磅野战炮与二十四磅榴弹炮一样重，六磅野战炮与十二 ...

髡贼用后装线膛炮比较好，射程不用远，弹药以铸铁榴弹为主，携弹量就可以降下来

---

左小乙 于 2018-6-11 08:10:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-10 21:28
>
> 六磅野战炮比十二磅山地榴还重一倍呢。
>
> 基本上说十二磅野战炮与二十四磅榴弹炮一样重，六磅野战炮与十二 ...

酱紫，那就让骑兵拉着十二磅山地榴到处跑

---

cc5233 于 2018-6-11 08:43:10 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-10 06:18
>
> 当年的烧球拖拉机的越野性能貌似还凑合吧？

折腾，真不如骑马

---

深潜者 于 2018-6-11 09:37:20 发表了：

> 左小乙 发表于 2018-6-11 08:10
>
> 酱紫，那就让骑兵拉着十二磅山地榴到处跑

当然这里只是举个例子，对于临高的技术水平，用的应该是与山地榴差不多重的大队炮

---
